Phy 波 wave問題

睇左題解都唔明

T= 0.5

我都咁諗，但計唔岩

answer is C

個波由右到左
T= 0.25 左右個波已經向左行左一個cycle
8/0.25 = 32

巴打可唔可以再詳細d

做乜鳩

個波係t=0.25 已經完成一個周期

why wavelegth is 8cm

屌 好彩上面個巴打講一講
個波 0.25s 係行咗8cm 唔係一個周期
sorry

想問wavelength是8cm定4cm

係4cm
啱先發雞盲

條問題有點難，同內地高考玩嘅野差不多

波長= 4 cm 無問題
0.5 s = n T

n =\= 1
因為嗰波向左行，但0.1 s 0.2 s 都顯示出嗰波好似向右行緊

n =\= 2
0.2 s 同 0.3 s 之間 0.25 s嗰波形係
0 s 嗰陣上下倒轉
，所以分析到 n = 4

f=4/0.5= 8Hz
v = 8*4 = 32 cm/s

巴打，其實dse會唔會問到咁?

唔會，出左應該好多人唔識做/做錯，最後又要cancel

點解當光線唔係垂直且大角度打入去時，公式△y=λD/a 會變成唔適用?

打入邊度？

small angle approximation?

即係入射光唔垂直於雙

唔垂直於s1 s2面

唔會有影響delta y
但係central fringe 會shift